Sur une carte $\Lg{6}$ représentent $\Lg[km]{15}$ dans la réalité.
\begin{enumerate}
  \item Deux villes sont séparées de $\Lg[km]{31}$ à vol d'oiseau.

        Quelle est la longueur, en cm, séparant ces deux lieux sur la carte~?
  \item Quelle est, en km, la distance réelle entre deux villes séparées sur la
        carte de $\Lg{4,8}$~?
  \item Quelle est l'échelle de cette carte~?
\end{enumerate}